---
title: Bangkok will Streetfood-Stände verbieten
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2017-04-18T12:20:12+00:00
url: /2017/04/bangkok-will-streetfood-staende-verbieten/
instant_articles_submission_id:
  - "169921540197498"


tags:
  - spiegel.de
  - streetfood
  - thai traditionen
format: link

---
http://www.spiegel.de/reise/aktuell/bangkok-will-strassenkuechen-bis-jahresende-verbieten-a-1143643.html

In vielen Städten der Welt erfahren Straßenküchen immer mehr Wertschätzung. In Singapur erhielten zwei sogenannte Hawker im vergangenen Jahr sogar jeweils einen Michelin-Stern. In Thailands Hauptstadt allerdings werden die Streetfood-Stände von den Straßen verbannt.

Schon vor zwei Jahren kündigte die Stadtverwaltung an, alle mobilen und häufig illegalen Verkaufsstände in Bangkoks Zentrum zu verbieten --- darunter auch die Anbieter von Nudelsuppen und Pad Thai. Nun setzten die Behörden eine Deadline: Bis zum Jahresende sollen alle Straßenküchen verschwinden.

"Wir wollen die Bürgersteige den Fußgängern zurückgeben", sagte der Chefberater des Gouverneurs, Wanlop Suwandee, der Zeitung "The Nation". "Jeder Straßenverkäufer muss weg." In den 50 Stadtbezirken sollten künftig Sicherheit und Sauberkeit oberste Priorität haben.